{
    "question": "Batik awal ya berkembang pada pulau",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>di pulau jawa tepatnya di daerah surabaya jawa timur</h3>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau Jawa (Jawa timur, Surabaya)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebagai-media-berekspresi-komik-menggabungkan-antara-tulisan-deng-687",
            "question": "sebagai media berekspresi komik menggabungkan antara tulisan dengan gambar menjadi satu kesatuan yang estetis serta mampu menyampaikan pesan secara maksimal pertanyaannya Apa maksud dari balon kata pada gambar komik disamping Jelaskan langkah-langkah menggambar komik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Langkah - langkah menggambar komik</p><p></p><p>\u2022Mempersiapkan alat alat yg dibutuhkan yaitu , pensil , penghapus , kertas , spidol hitam , crayon dan penggaris</p><p></p><p>\u2022 Tentukan tema komik yg akan dibuat</p><p></p><p>\u2022 Gambarlah cerita dengan pensil terlebih dahulu</p><p></p><p>\u2022 Perhatikan cara meletakan balon dialog agar tidak terlalu besar ataupun kecil</p><p></p><p>\u2022 Koreksi kembali gambar , apakah telah sesuai dengan alur cerita yg telah dibuat sebelum nya</p><p></p><p>\u2022 Bila telah benar / sesuai , tebalkan kotak dan gambar dengan spidol setelah itu warna cerita yg telah digambar dengan crayon</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-langkah-samping-dilakukan-dengan-cara-melangkahkan-kaki-ke-343",
            "question": "gerak langkah samping dilakukan dengan cara melangkahkan kaki ke samping kiri dan kanan dengan posisi kedua tangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke kiri dan ke kanan maaf ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke kanan dan ke k</p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pencak-silat-dikategorikan-berapa-bagian-sebutkan-apa-saja-243",
            "question": "Pencak silat dikategorikan berapa bagian? Sebutkan apa saja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kuda-kuda. </p><p>Sikap Pasang. </p><p>Arah. </p><p>Pola langkah. </p><p>Pukulan. </p><p>Tendangan. </p><p>Tangkisan. </p><p>Guntingan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penularan-penyakit-demam-berdarah-adalah-637",
            "question": ". Cara penularan penyakit demam berdarah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Virus Demam Berdarah Dengi ditularkan ke manusia melalui gigitan nyamuk Aedes aegypti. Virus yang telah menginfeksi nyamuk Aedes akan berkembang di midgut nyamuk, lalu menginfeksi kelenjar ludah dan jaringan tubuh sekitarnya. Kemudian nyamuk Aedes menggigit tubuh manusia. Masa inkubasi virus di dalam tubuh nyamuk berlangsung sekitar 8-10 hari.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "narkoba-juga-disebut-a-narkotika-c-miras-b-rokok-d-alkoho-322",
            "question": "Narkoba juga disebut....\r\nA. Narkotika\r\nC. Miras\r\nB. Rokok\r\nD. Alkohol\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. narkotika</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-pengertian-cedera-olah-raga-adalah-a-segala-bentuk-akibat-177",
            "question": "5. Pengertian cedera olah raga adalah....    A. segala bentuk akibat berolah raga yang\r\nmelampai batas\r\nB. prilaku memaksakan diri melakukan gerakan\r\nyang tidak sesuai dengan kemampuan\r\nC. ketidak seimbangan antara beban kerja dengan\r\nkemampuan\r\nD. segala bentuk aktivitas gerak yang salah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. segala bentuk aktivitas gerak yang salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. segala bentuk aktivitas gerak yang salah\u200b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa... jadikan yang terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hutan-indonesia-merupakan-paru-paru-dunia-karena-593",
            "question": "Hutan Indonesia merupakan paru-paru dunia karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hutan tropis sebagai paru-paru dunia karena merupakan ekosistem darat dengan keanekaragaman hayati yang paling beragam dan produktif di bumi.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hutan Indonesia merupakan paru-paru dunia karena <strong>Indonesia memiliki hutan terluas di dunia.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kita-sedang-melakukan-gerakan-duduk-sambil-menjulur-ke-depan-posi-206",
            "question": "Kita sedang melakukan gerakan duduk sambil menjulur ke depan posisi tangan Dita adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari di google aja kan banyk:v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-hewan-coeleterata-710",
            "question": "Sebutkan Nama nama hewan coeleterata \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh hewan Coelenterata adalah Hydra sp, Obelia sp, akar bahar, mawar laut, anemone laut, ubur-ubur dan lain sebagainya. Ubur-ubur merupakan hewan invertebrate dari filum cnidaria kelas scypozoa.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>Contoh hewan Coelenterata adalah Hydra sp, Obelia sp, akar bahar, mawar laut, anemone laut, ubur-ubur dan lain sebagainya</p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2apa-yang-dimaksud-ayunan-lengan-dalam-senam-irama-pliss-tolon-902",
            "question": "2.Apa yang dimaksud ayunan lengan dalam senam irama?    *Pliss tolong dijawab soal nya besok mau dikumpulin.*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerakan ayunan lengan dalam senam irama terdiri dari ayunan satu lengan dan dua lengan.</p><p>Ayunan lengan bertujuan menyeimbangkan Dan menyelaraskan badan saat bergerak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}